\subsection{Hackbällchen (20 Stück)}
\subsubsection{Zutaten}
\begin{itemize}
	\item 100 g feines Sojagranulat
	\item 40 g Seitan-Fix (Seitanpulver, Weizenkleber)
	\item 1 geh. EL Kichererbsenmehl, verrührt mit 3 EL Wasser
	\item 1 kleine Zwiebel, fein gewürfelt
	\item 3 EL Kokosöl oder Olivenöl
	\item 2 EL Tomatenmark
	\item 3 EL BBQ-Sauce
	\item 5 EL Passierte Tomaten
	\item 1 Knoblauchzehe, gepresst
	\item 1 geh. EL Schnittlauch, fein gehackt (frisch oder TK)
	\item Ca. 1 handvoll Paniermehl
	\item Salz und Pfeffer
\end{itemize}

\subsubsection{Zubereitung}
Das trockene, feine Sojagranulat mit dem Seitan-Fix vermengen. Dann das angerührte Kichererbsenmehl, die Zwiebel, Kokosöl, Tomatenmark, BBQ-Sauce, passierte Tomaten, Knoblauch und Schnittlauch einkneten. Zum Schluss nach und nach ein wenig Paniermehl einkneten, bis ein gut formbarer Teig entstanden ist. Die Masse sollte nicht zu trocken sein, aber auch nicht auseinander fallen. Mit Salz und Pfeffer abschmecken, dann 10 Minuten quellen lassen.

Mit den Händen kleine Hackbällchen aus der Masse formen.

Etwas vegane Butter in einer Pfanne erhitzen und die veganen Fleischbällchen rundum darin anbraten. Die Pfanne vom Herd nehmen und die veganen Hackbällchen entweder sofort heiß als Beilage essen oder abkühlen lassen und später snacken.